\documentclass[12pt,a4paper,article,firamath]{nsi}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\titre{Petit glossaire}
\classe{Cyber NSI}
\maketitle

    \textbf{OIV} : Opérateur d'Importance Vitale. Organisation identifiée par l'État comme ayant des activités indispensables à la survie de la nation ou dangereuses pour la population.\\


    \textbf{OSE} : Opérateur de Services Essentiels. Statut caractérisant une entité publique ou privée qui fournit un service essentiel et qui est tributaire de réseaux informatiques ou de systèmes d'informations et dont l'arrêt aurait un impact significatif sur le fonctionnement de l'économie ou la société.\\
    
    \textbf{SOC} : Centre des Opérations de Sécurité. Division d'une entreprise qui assure la sécurité de l'organisation l'information au sein de celle-ci.\\

    \textbf{SSO}  : Single Sign-On. L'authentification unique est une méthode permettant à un utilisateur d'accéder à plusieurs applications informatiques (ou sites web sécurisés) en ne procédant qu'à une seule authentification.\\


    \textbf{SLA}  : Service-Level Agreement. Clauses basées sur un contrat définissant les objectifs précis attendus et le niveau de service que souhaite obtenir un client de la part du prestataire et fixe les responsabilités.\\


    \textbf{IPS}: Internet Prevention System. Système de prévention d’intrusion (par exemple détecte les balayages de ports malveillants) pour minimiser les risques d’attaque.\\


    \textbf{IDS} : Internet Detection System. Système de détection d’intrusion (repère les activités anormales sur le réseau).\\


    \textbf{SIEM} : Security Information and Event Management. Gestion des informations et des événements de sécurité, fournit une analyse en temps réel des alertes de sécurité générées par les applications et le matériel réseau.\\


    \textbf{VPN} : Virtual Private Network. Système permettant de créer un lien direct entre deux machines de deux réseaux différents, qui isole leurs échanges du reste du trafic.\\


   \textbf{NDR} : Network Detection and Response. Catégorie de produits de sécurité réseau détectant les comportements anormaux du système en analysant en permanence le trafic réseau.\\

   \textbf{MAC} : Message Authentication Code. Code accompagnant des données pour assurer leur intégrité  et l'authenticité de l'expéditeur (semblable à une empreinte de hachage).




\end{document}